# Фабричный метод (Factory Method)

<img src="./../../../../resources/image/creational-patterns/factory-method/factory-method-ru-2x.png" style="height:400px;" alt="Factory Method">


**Фабричный метод** — это порождающий паттерн проектирования, который определяет общий интерфейс для создания объектов в
суперклассе, позволяя подклассам изменять тип создаваемых объектов.

<img src="./../../../../resources/image/creational-patterns/factory-method/structure-2x.png" style="height:400px;" alt="Factory Method">

## Проблема

Представьте, что вы создаёте программу управления грузовыми перевозками. Сперва вы рассчитываете перевозить товары
только на автомобилях. Поэтому весь ваш код работает с объектами класса Грузовик.

В какой-то момент ваша программа становится настолько известной, что морские перевозчики выстраиваются в очередь и
просят добавить поддержку морской логистики в программу.

Отличные новости, правда?! Но как насчёт кода? Большая часть существующего кода жёстко привязана к классам Грузовиков.
Чтобы добавить в программу классы морских Судов, понадобится перелопатить всю программу. Более того, если вы потом
решите добавить в программу ещё один вид транспорта, то всю эту работу придётся повторить.

В итоге вы получите ужасающий код, наполненный условными операторами, которые выполняют то или иное действие, в
зависимости от класса транспорта.

## Преимущества

* Избавляет класс от привязки к конкретным классам продуктов.
* Выделяет код производства продуктов в одно место, упрощая поддержку кода.
* Упрощает добавление новых продуктов в программу.
* Реализует принцип открытости/закрытости.

# Недостатки

* Может привести к созданию больших параллельных иерархий классов, так как для каждого класса продукта надо создать свой
  подкласс создателя.
